1. Git Bash - это программа с интерфейсом командной строки, которая позволяет пользователям взаимодействовать с системой управления версиями Git, используя Unix-подобную оболочку. Он предоставляет пользователям возможность использовать команды Git и выполнять различные задачи, такие как создание репозиториев, управление файлами и совместная работа с другими пользователями. Git Bash обычно используется разработчиками операционных систем Windows, поскольку он предоставляет удобный способ доступа к функциональности Git через интерфейс, подобный терминалу. Он также включает в себя другие инструменты и утилиты Unix, что делает его мощным инструментом для разработчиков, работающих с Git.

2. Команда git pull в Git используется для обновления локальной версии репозитория с удаленным репозиторием. Она проверяет изменения, которые произошли в удаленном репозитории, и автоматически объединяет эти изменения с вашей локальной версией.
Команда git push используется для отправки изменений, которые вы внесли в вашем локальном репозитории, в удаленный репозиторий. Это позволяет поделиться своими изменениями с другими участниками проекта.
Основное отличие между git pull и git push заключается в направлении передачи данных.
Команда git pull получает изменения, которые были внесены в удаленном репозитории, и автоматически объединяет их с вашей локальной версией. Она применяет изменения из удаленного репозитория в вашем локальном репозитории.
Команда git push отправляет ваши локальные изменения в удаленный репозиторий, чтобы они стали доступны другим участникам проекта. Она применяет изменения из вашего локального репозитория в удаленном репозитории.
Команды git pull и git push часто используются вместе для обновления локальной версии репозитория с помощью изменений из удаленного репозитория и отправки ваших изменений в удаленный репозиторий.

3. Merge request (запрос на слияние) - это запрос от разработчика на объединение (слияние) его ветки кода с основной веткой проекта, обычно называемой "мейн" или "мастер" веткой. Merge request позволяет проверить и обсудить внесенные изменения кода перед влиянием на основную ветку проекта.
Когда разработчик закончил работу над своей задачей или новой функцией, он создает merge request, в котором указывает, какие изменения должны быть объединены с основной веткой. Затем другие участники команды имеют возможность просмотреть, обсудить, анализировать и тестировать изменения перед влиянием на основной код.
 После проверки и утверждения изменений в merge request они могут быть объединены (слиты) с основной веткой проекта, тем самым влияя на основной код и включая свои изменения в следующую версию или релиз проекта.

4. Команда git status позволяет проверить текущее состояние репозитория. Она показывает измененные, добавленные и удаленные файлы, которые еще не добавлены в коммиты или не отслеживаются Git.
 Команда git log позволяет просмотреть историю коммитов репозитория. Она отображает информацию о каждом коммите в репозитории, такую как автор коммита, дата и время коммита, а также сообщение коммита. Git log также позволяет просматривать изменения, внесенные в каждый коммит.
Основное отличие этих двух команд в том, что с помощью git status можно просматривать текущее состояние рабочего каталога и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.

5. Submodule (сабмодуль) в Git - это ссылка на отдельный репозиторий, который может быть добавлен как подпроект внутри основного репозитория. Сабмодуль позволяет включать и обновлять код из другого репозитория внутри основного репозитория.
Чтобы добавить сабмодуль в свой репозиторий, используется команда git submodule add. Эта команда принимает два аргумента: URL репозитория, который нужно добавить в виде сабмодуля, и относительный путь, в котором будет располагаться сабмодуль в основном репозитории.

